% creation : 2015-08-29
% revision : 2024-10-02
% auteur : SylCha
% fichier : python_memo.tex
%
% document maitre du memo python pour les lyceens
%
\documentclass[svgnames]{memo}

% coloration syntaxique du code python (nécessite le package 'minted' fonctionnel)
\usepackage{tcolorbox}
\tcbuselibrary{minted,skins}
% environnement 'pythoncode'
\newtcblisting{pythoncode}{listing engine=minted,minted style=colorful,
minted language=python,minted options={fontsize=\small,linenos,numbersep=3mm,firstnumber=last,
breaklines,breakbytoken},
colback=backColor,colframe=subColor,listing only,
left=5mm,enhanced,sharp corners,boxrule=0pt,
overlay={\begin{tcbclipinterior}\fill[subColor!30] (frame.south west)
rectangle ([xshift=5mm]frame.north west);\end{tcbclipinterior}}}
% environnement pour montrer un exemple de code
\newtcblisting{pythonexemple}{listing engine=minted,minted style=colorful,
minted language=python,minted options={fontsize=\small,linenos,numbersep=3mm,firstnumber=1,
breaklines,breakbytoken},title=Code,fonttitle=\sffamily,coltitle=mainColor,
colback=backColor,colframe=subColor!30,listing only,
left=4mm,enhanced,sharp corners,boxrule=0pt,
overlay={\begin{tcbclipinterior}\fill[subColor!30] (frame.south west)
rectangle ([xshift=3mm]frame.north west);\end{tcbclipinterior}}}
% environnement pour afficher ce que produit du code
\newtcblisting{result}{listing engine=minted,minted style=colorful,
minted language=text,minted options={fontsize=\small,
breaklines,breakbytoken},
colback=backColor,colframe=subColor!30,listing only,
left=5mm,enhanced,sharp corners,boxrule=0pt,title=R\'{e}sultat,fonttitle=\sffamily,coltitle=mainColor}
% boite pour repérer les mots clés
%
% modif Razik
\makeatletter
\newcommand{\motcle}[1]{%
\tcbox[on line,colback=focusColor!5,colframe=focusColor!50,boxrule=0.5pt,arc=0pt,%
left=1pt,right=1pt,top=1pt,bottom=1pt,boxsep=0pt]%
{\texttt{#1}\index[cmd]{#1}}%
}
\makeatother
\newtcbox{\touche}[1][black]{on line,fontupper=\sffamily,
arc=3pt,outer arc=1pt,colback=#1!5,colframe=#1!50,
boxsep=0pt,left=1pt,right=1pt,top=1pt,bottom=1pt,
boxrule=0.5pt}


%--- TIKZ
\makeatletter
% quelques styles pour les diagrammes, les boîtes, etc.
\tikzset{%
sticker/.style={
	fill=#1!50,draw,thin, minimum height=0.4cm, minimum width=0.6cm,
	decorate, decoration={random steps,segment length=3pt,amplitude=1pt}
},
% sticker/.style={tape, fill=#1!50, minimum width=8mm, tape bend height=1mm, inner sep=5pt},
sticker/.default=mainColor,
condition/.style={
    diamond, draw=subColor, thick, fill=subColor!20, font=\ttfamily,
    text width=5em, text badly centered, inner sep=1pt, rounded corners
},
block/.style={
    rectangle, draw=subColor, thick, fill=subColor!20, font=\ttfamily,
    text width=10em, text centered, minimum height=2em
},
connexion/.style={
    draw, thick, ->, shorten >=2pt
},%
boite fermee/.style={
	draw,minimum size=#1cm,
	 append after command={
        \pgfextra{
        \coordinate (hg) at (\tikzlastnode.north west);
        \coordinate (hd) at (\tikzlastnode.north east);
        \coordinate (bg) at (\tikzlastnode.south west);
        \coordinate (bd) at (\tikzlastnode.south east);
        \coordinate (trans) at (45:0.6*#1);
        \coordinate (bhg) at ($(hg)+(trans)$);
        \coordinate (bhd) at ($(hd)+(trans)$);
        \coordinate (bbd) at ($(bd)+(trans)$);
        \coordinate (mhd) at ($(hd)!0.5!(bhd)$);
        \coordinate (mhg) at ($(hg)!0.5!(bhg)$);
        \draw (bd) -- (bbd) -- (bhd) -- (bhg) -- (hg);
        \draw (hd) -- (bhd);
        \draw (mhg) -- (mhd);
        \node[sticker] at(\tikzlastnode.center) {};
        }
    }
},
boite fermee/.default=1,
boite ouverte/.style={
	draw,minimum size=#1cm,
	 prefix after command={
        \pgfextra{
        \coordinate (hg) at (\tikzlastnode.north west);
        \coordinate (hd) at (\tikzlastnode.north east);
        \coordinate (bg) at (\tikzlastnode.south west);
        \coordinate (bd) at (\tikzlastnode.south east);
        \coordinate (trans) at (45:#1*0.6);
        \coordinate (bhg) at ($(hg)+(trans)$);
        \coordinate (bhd) at ($(hd)+(trans)$);
        \coordinate (bbd) at ($(bd)+(trans)$);
        \coordinate (mhd) at ($(hd)!0.5!(bhd)$);
        \coordinate (mhg) at ($(hg)!0.5!(bhg)$);
        \coordinate (ofg) at ($(hg)+(75:#1*0.4)$);
        \coordinate (ofd) at ($(hd)+(75:#1*0.4)$);
        \coordinate (obg) at ($(bhg)+(140:#1*0.3)$);
        \coordinate (obd) at ($(bhd)+(140:#1*0.3)$);
        \fill[black!50] (hg) -- (bhg) -- (bhd) -- (hd) -- cycle;
        \draw[fill=white] (bhg) -- (obg) -- (obd) -- (bhd) -- cycle;
        \draw (bd) -- (bbd) -- (bhd) -- (bhg) -- (hg);
        \draw (hd) -- (bhd);
        \draw[fill=white] (hd) -- (ofd) -- (ofg) -- (hg) -- cycle;
        \node[sticker] at(\tikzlastnode.center) {};
        \node[fit=(hg)(hd)(bg)(bd)(bhg)(bhd)(bbd)(mhd)(mhg)(ofg)(obg)(ofd)(obd)]{};
        }
    }
},%
boite ouverte/.default=1,
}
\makeatother
% format des titres des legendes
\renewcommand{\theFancyVerbLine}{\ttfamily \textcolor{mainColor}{\tiny {\arabic{FancyVerbLine}}}}
% reglages des liens (couleurs, etc)
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=subColor,
    filecolor=focusColor,
    urlcolor=subColor,
    pdftitle={Python -- Initiation pour un usage en Sciences},
    pdfauthor={S. Chambon}
}





\begin{document}
% \input{/opt/tex/macros/macros_sylvain-2.tex}

%----------------------------------------------------------------
\setlength{\parindent}{0pt}
\everymath{\displaystyle}


%-------------------------------------------------------%
% TITLE PAGE                                            %
%-------------------------------------------------------%
\printtitlepage{Python}{Initiation pour un usage en Sciences}

%-------------------------------------------------------%
% TABLE OF CONTENTS
%-------------------------------------------------------%
\pagestyle{empty} % No headers
\tableofcontents % Print the table of contents
\cleardoublepage
\pagestyle{fancy} % Print headers again



%-------------------------------------------------------%
% CHAPTERS
%-------------------------------------------------------%
\pagestyle{fancy}
% chemin absolu pour les dossiers du projets
\newcommand*{\MyPath}{/home/sylcha/yoctomath/work/mathlycee/ressources/python-au-lycee}
% chemin images
\graphicspath{{\MyPath/images/}}
% integration des chapitres
\input{\MyPath/chapitres/python_fonctions}
\input{\MyPath/chapitres/python_variables}
\input{\MyPath/chapitres/python_conditions}
\input{\MyPath/chapitres/python_listes}
\input{\MyPath/chapitres/python_caracteres}


% -------------------------------------------------------%
% APPENDICES
% -------------------------------------------------------%
\begin{appendix}
  \input{\MyPath/chapitres/python_complexes}
\end{appendix}

%-------------------------------------------------------%
% INDEX
%-------------------------------------------------------%
\cleardoublepage
\setlength{\columnsep}{0.75cm}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\textcolor{mainColor}{Index}}
\printindex
\indexprologue{On liste ici toutes les commandes, mots clés, fonctions, modules\dots\ }
\printindex[cmd]



\end{document}